\section{Exercício 3b}
\begin{align*}
    \log P(Y|X, \beta) & = \log \prod_{i=1}^{n} \frac{1}{2b} \exp\left(-\frac{|Y_i - \beta^T X_i|}{b}\right)             \\
                       & = \sum_{i=1}^{n} \log \left(\frac{1}{2b} \exp\left(-\frac{|Y_i - \beta^T X_i|}{b}\right)\right) \\
                       & = \sum_{i=1}^{n} \left(\log\frac{1}{2b} - \frac{|Y_i - \beta^T X_i|}{b}\right)                  \\
                       & = n\log\frac{1}{2b} - \frac{1}{b}\sum_{i=1}^{n} |Y_i - \beta^T X_i|
\end{align*}
Como $n\log\frac{1}{2b}$ é constante em relação a $\beta$, é possível retirnar essa parte da
função de perda para otimização. O mesmo pode ser dito para o fator $\frac{1}{b}$.
\newpage